醉翁之意不在酒 - 李柱銘

節錄

醉翁之意不在酒 - 李柱銘

2014年6月10日，國務院以七種語言對外發表《一國兩制白皮書》，強調。。。。。。

但自《白皮書》公佈後，中共就一直以全面管治權之名，對特區步步進逼，。。。。。

中共顯然是看準時機，趁國際社會仍因疫情而疲於奔命，便在港確切地落實其全面管治權。先在今年初，整頓治港體系，中聯。。。。。。

落實全面管治 超越23條

中共聲稱港版國安法是由於特區成立23年，但仍未能就《基本法》第23條立法，再加上去年發生反送中修例風波，而藉詞有迫切性。可是，明眼人都看得到，23條遲遲未立法，實在是特區政府、保皇黨及中聯辦的共識，否則，政府提出23條立法即使會遇到阻力，但保皇黨自回歸以來一直主導立法會，故肯定能通過。故所謂的迫切性根本是中共的藉口，實質是要假借國安之名，對特區的行政、立法、司法做手腳，務求讓中共能徹底掌控特區，行使其全面管治權。

因此，特區23年都未能就23條立法，是不為也，非不能也。中共是次實在是故意為特區制訂國安法，藉以插手特區行政、立法、司法的制度和架構，名正言順地收回《基本法》已賦予特區的權力，達至落實其全面管治權的目標。而這是特區自行就23條立法所做不到的。

然而，霸王硬上弓的國安法，在多方面都違背《基本法》及法治精神。

國安法是刑法，卻違反普通法法制具可預期性的原則，即市民無法事先得知某些言行會否構成罪行。的而且確，國安法條例縱然。。。。。。

事實上，國安法比起送中條例更辛辣，因為國安公署對部份案件可行使管轄權，由公署負責立案偵查，最高人民檢察院起訴，最高人民法院審判，並由始至終都採用內地法律。因此，任。。。。。。。。

當國安法既成事實，中共便毋須再理會《聯合聲明》，及遵行鄧小平的一國兩制，亦再也不受國家對香港既定的基本方針政策所約束，往後可在港按《白皮書》實行其全面管治權，通過駐港太上皇機構全方位地操控特區。

可是，這樣的香港，還是香港嗎？

李柱銘